<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Labo d'écologie forestière on :evergreen_tree:</title><link>https://mhBrice.github.io/</link><description>Recent content in Labo d'écologie forestière on :evergreen_tree:</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-ca</language><copyright>2018-2021 Marie-Hélène Brice.</copyright><atom:link href="https://mhBrice.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https://mhBrice.github.io/projects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/projects/</guid><description>Projets récents Les forêts face aux changements climatiques Sous l&amp;rsquo;influence du réchauffement climatique, les espèces doivent s&amp;rsquo;adapter, migrer ou disparaître. Des études ont montré que l&amp;rsquo;habitat (la niche climatique) de nombreuses espèces se déplacera vers le nord par des centaines de kilomètres au-delà de leur limite actuelle. Contrairement aux espèces mobiles qui peuvent se déplacer et suivre rapidement leur niche climatique, la migration des arbres se fera sur plusieurs générations. En plus des changements climatiques, les forêts sont également soumises à de nombreuses perturbations naturelles (feux et épidémies d&amp;rsquo;insectes) et anthropiques (coupes forestières).</description></item><item><title>Communications</title><link>https://mhBrice.github.io/talks/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/talks/</guid><description>Présentations orales Brice M.-H.. Comment les perturbations influencent-elles la réponse des forêts au changement climatique ?. Midis de la foresterie 11/2020. UQAT Abitibi-Témiscamingue, Qc. Brice M.-H.. Dynamique spatio-temporelle des forêts dans l’écotone boréal-tempéré en réponse aux changements globaux. Soutenance de thèse de doctorat 09/2020. Montréal, Qc. Brice M.-H., Legendre P., Fortin M. Contraintes et moteurs des changements dans les forêts du Québec.</description></item><item><title>Enseignement</title><link>https://mhBrice.github.io/teaching/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/teaching/</guid><description>Cours 2013–2014, 2019-2020 Stage d&amp;#39;écologie végétale – BIO3753
Auxiliaire d&amp;#39;enseignement. Méthodes d&amp;#39;échantillonnage en écologie végétale et analyse statistique des données de communautés végétales.
Université de Montréal 2016–2019 Stage d&amp;#39;écologie forestière – BIO2703
Auxiliaire d&amp;#39;enseignement. Excursions organisées dans différentes régions du Québec méridional. Identification et écologie des espèces d&amp;#39;arbres et des principales communautés forestières du Québec.
Université de Montréal 2015–2017 Biostatistique 2 – BIO2042
Auxiliaire d&amp;#39;enseignement. Méthodes avancées d&amp;#39;analyses des données biologiques univariées et multivariées.</description></item><item><title>Joignez-vous à notre équipe!</title><link>https://mhBrice.github.io/join/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/join/</guid><description>Si vous êtes intéressé.e par la recherche sur le terrain ou avec des données en lien avec l&amp;rsquo;impact des pressions anthropiques sur les communautés végétales, vous êtes au bon endroit!
Stagiaire de premier cycle Si vous êtes intéressé.e à faire un stage de terrain ou de laboratoire avec notre équipe, n&amp;rsquo;hésitez pas à me contacter par courriel pour en savoir plus sur les projets en cours. Dans votre courriel, décrivez-moi ce qui vous motive à faire un stage avec nous et parlez-moi de vos intérêts en écologie!</description></item><item><title>Membres de notre équipe</title><link>https://mhBrice.github.io/team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/team/</guid><description>Marie-Hélène Brice Chercheuse principale, Je suis chercheuse-botaniste au Jardin Botanique de Montréal, professeure associée à l&amp;#39;Université de Montréal et membre de l&amp;#39;Institut de recherche en biologie végétale. En dehors du travail, je continue de regarder les plantes et de me promener en forêt! Samuel Martin MSc, 2022-... Comparaison de mélanges d&amp;#39;ensemencement pour le verdissement des fosses de plantation urbaines: identifier la meilleure solution en termes de la réduction des îlots de chaleur, de biodiversité et de niveau d’entretien.</description></item><item><title>Publications</title><link>https://mhBrice.github.io/publications/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/publications/</guid><description>Articles Grondin P., Brice M.-H., Boulanger Y., Morneau C., Couillard P., Richard P., Chalumeau A., Poirier V. (2022). Ecological classification in forest ecosystem management: Links between current practice and future climate change in a Québec case study. In: Girona MM, Morin H, Gauthier S, Bergeron Y (eds) Boreal forests in the face of climate change - Sustainable management. Advances in Global Change Research. Springer-Nature.. Kirk D., Brice M.-H., Bradstreet M.</description></item><item><title>Thèmes de recherche</title><link>https://mhBrice.github.io/research/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mhBrice.github.io/research/</guid><description>L&amp;rsquo;écologie à l&amp;rsquo;ère de l&amp;rsquo;Anthropocène Depuis plus d&amp;rsquo;un siècle, les activités humaines ont largement perturbé l&amp;rsquo;équilibre dynamique des cycles naturels. Les humains ont transformé plus de 50% des surfaces terrestres, consomment chaque année environ 40% de la productivité primaire de la planète et émettent tellement de gaz à effet de serre qu&amp;rsquo;ils ont bouleversé le climat mondial. Les effets de ces changements globaux perturbent la biodiversité à tous les niveaux de son organisation, se transmettant des individus jusqu&amp;rsquo;au biome, en passant par les populations, les communautés et les écosystèmes.</description></item></channel></rss>